★學徒疑吸煤氣亡 只給死者$500日薪，稱「呢行多數係咁㗎啦」

20歲煤氣技工學徒黃漢民於2015年12月20日，被發現倒斃於東涌一個屋苑地盤的單位內，他疑因吸入煤氣，一氧化碳中毒當場死亡，死因庭今日(6日)續研訊。

死者黃漢民的師傅歐偉光供稱，他於2015年聘用死者為學徒，在涉案地盤工作期間，歐與死者各獲涉案地盤外判商、利安煤氣工程有限公司給予700港元日薪，但歐因死者只是學徒，只給死者500港元日薪，並聲稱「呢行多數係咁㗎啦」，聲稱從未拖糧，每次做完工程後收到工資，就會立刻分發予死者。歐又指帶着死者進入涉事地盤工作約10天後，自己有其他工作，遂留下死者繼續在該地盤工作。

係人都知上面大既一定有食水

Me too

slave or master?

返兩日出一日糧係行規

當年仲要貼錢請師傅食下午茶,放工又要畀人帶去叫雞

肯比你係人情嗌

仲要洗埋底褲

返工 = ??

Happy

15年做煤氣學師 600左右差唔多公價 但係明知人地學師 做師傅就應該去跟進自己隻馬做成點 一句俾足糧你有撚用咩 帶人做野都無責任感

好快老貓又派膠比U

教你野唔收你錢咪算好囉

X2

咁既心態咪冇人入行囉

我地60後舊屎都係咁

rip

佢係咪正規 學徒訓練計劃？